# Введение

**Video Management System (VMS)** — это программное обеспечение для управления системой видеонаблюдения, которое предназначено для следующих задач:

- возможность просмотра видео с камер, подключенных к VMS через Личный кабинет платформы «Видеонаблюдение Ростелеком» [lk-b2b.camera.rt.ru](https://lk-b2b.camera.rt.ru) и Настольное Приложение;
- запись и хранение видеоархива;
- хранение событий, полученных от камер и терминалов;
- передача данных в облако Ростелеком;
- взаимодействие с системами безопасности (СКУД);
- настройка детекторов тепловизора.

## Ссылка для скачивания дистрибутива

Инструкции по установке VMS-сервера на ОС Windows и ОС Linux можно найти [на странице](../download/index.md#vms-сервер).